性別自決：平機會建議，可以自行修改身份證上性別

藍絲，紅巴，不再是連登仔專利。將來的香港身份證，都一樣可以做到。

【明報專訊】性別承認議題諮詢期在去年年底結束，平等機會委員會昨公布早前向性別承認跨部門工作小組提交的意見書。平機會支持訂立全面的性別承認法，亦表明性別承認制度「不應規定有關人士需進行醫學診斷」，可以要求跨性別者宣誓，表明以其屬意性別生活的決心。

建議制訂性別承認法

平機會表示，世界衛生組織已不再把跨性別狀况視為疾病，而聯合國已斷定進行引致不育的性別重置手術規定屬「不人道」和「有辱人格」，因此認為香港應採用沒有或只有極少醫學規定的模式，即不需醫學診斷，亦不應規定跨性別者需進行實際生活體驗和完成性別重置手術，才可更改性別。

平機會建議當局可考慮要求跨性別者的醫生或心理醫生作出聲明，證明事主正接受適當治療，又或以其屬意性別生活了一段時間，另可要求有關跨性別者宣誓，表明以其屬意性別生活的決心。平機會重申，性別承認法不單關乎香港履行國際及本地人權責任，亦可明確界定跨性別者的權利和責任，因此有必要立法。

對於性別承認制度，跨性別資源中心創辦人及主席梁詠恩稱，國際主流意見是認同以自我申報模式、即類似平機會提及的「宣誓」方法。梁曾出席一些諮詢會，得知有人覺得當中有漏洞，擔心會被利用干犯性罪行，理解香港很多人未明白跨性別是怎樣一回事，故認為未必需要第一步就走到自我申報模式

我有個諗法想講

平機會意見倡宣誓自決男女
明光社謬論：怕男士入女廁

平機會昨日向政府提交意見書，支持訂立性別承認法，認為法例不應規定跨性別人士完成變性手術，並指「自我聲明」是立法的最佳模式。著名教內反同組織「明光社」今日發表聲明，對此表示「極度遺憾」。

平機會意見書，表明性別承認法不應要求跨性別人士接受醫學診斷，就應有權改變性別以尊重人權。該會建議，當局可考慮要求跨性別者的醫生或心理醫生作出聲明，證明該人士正接受適當治療，如心理輔導，但不能要求荷爾蒙或手術治療。

對於平機會提倡的「自我聲明」模式，明光社質疑平機會暗示違反自我聲明可以是刑事罪行，發出聲明後難以取回原生性別。明光社認為性別承認法的實際效果就是容讓擁有男性外觀和男性生殖器官的人進入女性專用場所，包括女子監獄、婦女庇護所、女更衣室以及女廁，認為這是嚴重影響女性權益。不過，明光社卻不能提出任何數據證實立法後男士會增加入女廁的機會，某程度上此等說法乃極不尊重跨性別人士。

用愛與和平超越物理。

咁我宣誓做女人之後係咪可以入女更衣室？
之後話自己係les照溝女

結埋婚之後變同性婚姻

怕男士入女廁
點解唔可以係怕女人入男廁 男廁啲尿兜咁易睇到
佢咁講算唔算性別歧視

男校有女不是夢
到時一大班家長幫個女轉做男再入喇沙

講咁大篇野做咩，要平等直接唔分男女就得

直接刪走性別一欄啦麻撚煩

幾時可以自稱係火星人唔使比人當癡線佬？

社會愈嚟愈本末倒置

算

咁冇大志，梗係轉自己做女再入女校啦

跟住入到去都係成班男人

原來做傻鳩都可以有糧出 平機會仲請唔請人 我可以提出好多戇鳩建議

平機會真係成班都係左膠黎

不如可以加埋狗公/痴女
方便大家搵食

女廁有門，入到去都冇野好睇啦。

立即去轉做女人,去女士之夜唔駛錢,又可以入女更衣室